Pour une base de données d'hôtel, vous auriez besoin de plusieurs entités pour stocker les informations relatives aux chambres, aux réservations, aux clients, aux services, etc. Voici une liste d'entités possibles pour une telle base de données :

1. **Client (Client) :**
   - ID
   - Prénom
   - Nom
   - Adresse e-mail
   - Numéro de téléphone
   - Adresse

2. **Chambre (Room) :**
   - ID
   - Numéro de chambre
   - Type de chambre (simple, double, suite, etc.)
   - Prix par nuit
   - Capacité (nombre de personnes)
   - Description de la chambre
   - Disponibilité

3. **Réservation (Reservation) :**
   - ID
   - ID du client (lien vers le client)
   - ID de la chambre (lien vers la chambre)
   - Date d'arrivée
   - Date de départ
   - Coût total de la réservation

4. **Service (Service) :**
   - ID
   - Nom du service (ex. : Wi-Fi, Blanchisserie, Spa, etc.)
   - Description du service
   - Coût additionnel

5. **Facture (Invoice) :**
   - ID
   - ID de la réservation (lien vers la réservation)
   - Date de la facture
   - id de la chambre
   - Montant total
   - Détails des services inclus et des coûts additionnels

6. **Personnel (Staff) :**
   - ID
   - Prénom
   - Nom
   - CNI
   - photo
   - photo Cni
   - Poste (ex. : Réceptionniste, Concierge, Personnel de nettoyage, etc.)
   - Numéro de téléphone
   - Adresse e-mail

7. **Commentaire (Review) :**
   - ID
   - ID du client (lien vers le client)
   - ID de la réservation (lien vers la réservation)
   - Note
   - Commentaire
   - Date du commentaire

8. **Type de Chambre (Room Type) :**
   - ID
   - Nom du type de chambre (ex. : Standard, Deluxe, Suite, etc.)
   - Description du type de chambre

Ces entités couvrent les principales fonctionnalités d'un système de gestion hôtelière, de la gestion des clients et des chambres à la gestion des réservations, des services et du personnel. Encore une fois, vos besoins spécifiques peuvent varier, alors adaptez ces entités en fonction des fonctionnalités que vous souhaitez implémenter dans votre application de gestion d'hôtel.

